麥記推手機App點餐 食客免排隊 稱不會存取用戶資料

麥記推手機App點餐 食客免排隊
稱不會存取用戶資料

要聞

【本報訊】麥當勞手機App今起新推手機點餐功能，食客可預先在App內自選餐點，到達店舖後只需掃描店內QR code即完成落單，省卻排隊點餐時間。記者昨實測試用中的系統，在店內人流不多情況下，掃描QR Code後約2至3分鐘便可取餐，食客均指會考慮試用新功能。麥當勞發言人稱，不會轉嫁開發應用程式成本予顧客身上，暫時無計劃加價。

記者：梁銘恩 李詠希

麥記新App推手機點餐及自訂「我的最愛」等功能。

麥當勞App加強版新增的功能包括手機預先點餐、電子優惠券、自訂「我的最愛」餐單、食品營養資料、麥麥送點餐等，並推出迎新優惠，今起至本月18日期間新註冊的用戶，可獲得兩張$5現金券，買滿$25即可使用，應用程式預料會不定期推出優惠，如生日優惠券等。

可揀走醬 掃QR Code付款

要使用新增的手機點餐功能，顧客只需在App內註冊為用戶，揀選取餐分店地址，即可預先點餐，系統亦迎合「嘴刁」食客，提供「走醬」等個人化選項。到達分店後掃描餐枱或取餐區牆上的QR Code，並以電子結賬或以現金付款，便完成下單，省卻不少排隊時間。

麥當勞App亦提供常設食物和飲品成份資料，標明熱量、脂肪、鈉和糖等含量，並設有「我的最愛」功能，可儲存個人化餐單和自由命名，女士們可為自己度身設計「減肥餐」，如以沙律配新鮮檸檬茶。

麥當勞CEO黎韋詩表示，新系統有助加快客人點餐的效率，認為在一般客量下，「手機order咗5分鐘內攞到餐」；現時分店內已設自助點餐機，但只有四成顧客使用，預計程式推出後，過半顧客會轉用電子點餐服務。

被問到用戶個人私隱的問題，黎韋詩表示，麥當勞會以群組式儲存食客的用餐習慣等資料，並不會存取用戶其他的個人資料。
App點餐新功能昨已試行，《蘋果》昨傍晚到尖沙嘴分店實測，當時店內人流不多，點餐櫃台約有10人排隊。記者兩次用App點餐後分別試用信用卡及現金結賬，結果掃描QR Code後約2至3分鐘便可取餐。

每月光顧麥當勞數次的鄧小姐說，會考慮試用新功能，因平時麥當勞人流甚多，「去到門口見到咁多人都唔想入」。

食客麥先生亦指，平常光顧時多數使用自助點餐機，慢慢選擇食物，「但後面成日好多人睇住，冇得慢慢揀」。

相關新聞

加開10分店 增聘1.3萬人
要聞 5小時前

支企不了

不會轉嫁開發應用程式成本予顧客身上，暫時無計劃加價。

金拱門

但最on9係要去到先嘟qr code，個qr code仲要唔係當眼位置

呢d 咪就係進步
唔通好似八達通咁打足二十年飛機

不會轉嫁開發應用程式成本予顧客身上

屌你老你請少左人 仲好意思講成本

屌 冇左無限免費新地食啦

真係幾好用
係佢個QR code on9 既

屌你母八達通
學下啦

屌佢啦
轉左睇TV號碼派餐之後超慢

點餐幾快都無用啦
出餐慢到仆街
但d包又整定哂塞哂係度
薯條又凍擺勁耐
明明後面幾秒路程都要約出餐個條友拎上盤

垃撚圾

旺區廚房咪做到仆街

佢一定要到場先掃QR CODE畀錢，因為一定有好多人遠一遠就係街揀好哂，用埋信用卡畀錢，D餐就積哂係度，佢地又唔知幾時先到

點餐方便有撚用,執餐慢到閪咁,夠膽等3,4個字都未有

我上次就係搵唔到QR code，問員工話係掃返部機，我心諗玩鳩我咩 最後都係部機重新點過。

宜家睇返post，先知佢都可能唔知。

認真，其實可唔可以影低個QR返屋企？

我住個區落後到仲係一行買，隔離拎，冇單no.跟，執好就叫出嚟"蝦堡餐可樂"，屌前後幾個人叫同一個餐個個鬥搶

可以

用左好撚多個月啦喎 乜鳩新推出

中資唔係打手先奇

希望之後會支援Apple Pay個啲

wechat都係咁講

微信聲明主要分三點，微信首先強調不會留存任何使用者的聊天記錄，聊天內容只儲存在使用者的手機和電腦等終端設備上。微信也不會將使用者的任何聊天內容用於大數據分析。由於微信不儲存和不分析使用者聊天內容的技術模式，傳言中所說「我們天天在看你的微信」純屬誤解，強調尊重用戶隱私一直是微信最重要的原則之一，他們沒有許可權和理由去看用戶的微信。